[要不是日本]小林製藥增産抗霧霾藥賣俾中國遊客

日本小林製藥將增産中藥（日本稱「漢方藥」）「清肺湯DUSMOCK」，計劃2017年生産約110萬包，同比增加30%。「清肺湯DUSMOCK」是備受訪日外國遊客青睞的熱門商品之一。在訪日遊客消費從珠寶首飾等高價商品轉向醫藥品等日常用品背景下，小林製藥預計今後存在旺盛需求，因此決定增産。

「DUSMOCK」作為「PM2.5」對策深受中國遊客歡迎（大阪市TSURUHA藥妝道頓堀中央店）

小林製藥將中藥生産外包給了奈良縣的專業企業。2017年將通過延長合作工廠的開工時間等應對增産。

「清肺湯DUSMOCK」是一種中藥，主要治療支氣管哮喘和呼吸器官功能減弱的慢性阻塞性肺病（COPD）。

「清肺湯DUSMOCK」混合了黃芩和桔梗等16種中草藥，據稱能增加支氣管粘膜分泌的氣道黏液，方便痰液流出。這種藥被認為能夠改善因吸煙和廢氣造成的支氣管炎及咳嗽。

小林製藥將「DUSMOCK」作為「PM2.5」對策進行促銷（大阪市TSURUHA藥妝道頓堀中央店）

「清肺湯DUSMOCK」於2014年9月上市，以40～50多歲的吸煙者為主要銷售對象。共有兩種型號，12袋裝的每盒不含稅1500日元（約合人民幣89.2元），24袋裝的每盒不含稅2700日元（約合人民幣160.5元）。

2016年4～9月的購買者中約20%是外國人。在中國遭遇嚴重空氣污染等背景下，作為細顆粒物「PM2.5」的對策商品，「清肺湯DUSMOCK」成為中國遊客大量採購的對象。

為了獲取中國遊客的需求，小林製藥還將在門市進行大力促銷，面向1月底的春節製作專用的店面促銷海報。海報上貼著因PM2.5而變得灰濛濛的天空照片，並用中文寫著「適合空氣污染」。小林製藥將在東京銀座、秋葉原和大阪心齋橋等中國遊客經常光顧地區的約60家藥妝店張貼這些海報。

2016年4～9月DUSMOCK的銷售額為4.3億日元（按出貨量計算），同比增長約40%。其中，面向訪日外國遊客的銷售額約為7400萬日元，同比增長28％。

隨著訪日遊客的增加，小林製藥的暢銷商品種類也有所擴大，DUSMOCK就是新的暢銷商品之一。今後針對新的暢銷商品，小林製藥將採取準備中文促銷廣告以及增産的應對方針。

日本經濟新聞（中文版：日經中文網）加藤彰介

そうだよ(順便)

有無巴打用過？效果點？

中藥要去日本買

想買
畀煙鏟老豆

垃圾國真係柒到呢

中國人去日本買中藥

發死佢

想買 柒港空氣一樣垃圾

香港d空氣都需要佢

感恩啦小日本

可以搞代購

過一排中國會有假貨出現
食死人但入左日本數
又一次抵制日貨

嘩 一櫃一櫃掃去支那炒 想窮都難

有閪用咩，d粒子直入肺塞撚晒air sac, 飲乜柒都無用

多得你呢D支那狗囉